（神奇女俠）亞美尼亞千年古墓挖掘出土 「亞馬遜戰士」重見天日

日前考古團隊在亞美尼亞（Armenia）一座千年古墓內，發現一具骨骸，經過鑑定及從陪葬品推斷，確認該骨骸主人為生於鐵器時代的女性；加上考古學家根據骨骸上的傷痕，推測死者可能是名戰士，根據這些線索，學者相信自己找到了傳說中的「亞馬遜女戰士」！

▲考古學家在亞美尼亞一座千年古墓裡，發現一具「亞馬遜女戰士」的骨骸。（示意圖／unsplash）

由亞美尼亞國家科學院考古學家韋迪安（Anahit Khudaverdyan）領導的研究團隊，日前在洛里省（Lori）發現一名女性骨骸，根據鑑定，該名女子生於西元前6到8世紀，死亡年齡約為20多歲。

考古學家依據骨骸身邊的陪葬品及「彎曲身體」的埋葬方式判斷，推斷該名女性應是貴族身分，不過，再經過更詳細的考察、檢後，更多資訊一一浮上檯面，考古學家發現，骨骸上傷痕累累，後腦有遭受重擊的痕跡，加上研究人員發現，她的胸肌、三角肌等肌肉群組非常發達，推測應該是長期練習拉弓造成，讓考古學家相信，這極有可能是熟悉射箭、騎馬的戰士。

▲綜合諸多考古線索，這具骨骸被推斷為女戰士。（示意圖／unsplash）

考古團隊認為，這名女戰士是在戰場上被劍擊中身亡，而她也是亞美尼亞高山地區洛里省發現的第2名女戰士。據媒體報導，美國DC漫畫《神力女超人》就是以古希臘神話中亞馬遜人的形象為基礎。